各位高手點解讀市盈率

小弟岩岩接觸投資

我明白單單睇市盈率一個指標黎衡量股票價值係太顯淺

但係從價值投資黎講，市盈率低係咪一般黎講係咪性價比高，市盈率高就係潛力高

如果單以市盈率呢個指標黎睇，大家牛市會偏向買高pe定低pe?熊市呢？

求高手解讀

想知

PE幾多算高，幾多算低？
唔同行業都唔同啦
仲要結合PB，ROE去分析，好難淨用PE去睇

巴打講多d

學生20萬價值投資組合求點評

lm

一般市盈率係一個變動好大既指標
未來間公司盈利係點樣唔可以由市盈率反映

巴打用開咩指標去揀股

十年前有一段時間
某啲股票P/E上到三位數字
報紙電視就會有一堆高手教大家睇 PEG
作到個growth rate大一大，跟住話現價 PEG只係十倍，屬合理水平

歷史會唔會重演

三張表最緊要個張係
資產負債表

你個名

每個行業都唔一樣計法，其實都係參考吓，在坐我相信冇咩人係大莊，講乜鳩野價值投資法，有大孖沙買唔係一齊玩下囉，就算PE幾咁低，冇人炒，都係冇閪用，最緊要都係睇成交睇資訊同消息，老虎定律，你只要唔係跑最慢嗰個，贏你唔會收足，死你唔會行先